\section{Le schéma diamant}



%%%%%%%%%%%%%%%% DOMAINE DE TRAVAIL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Discrétisation du domaine}

  % \begin{columns}
  %   \begin{column}{0.45\linewidth}
  %     \begin{figure}[h]
  %       \includegraphics[width=6cm]{img/discretisationDomaine.png}
  %       \caption{Domaine d'étude discrétisé}
  %       \label{figure:rectangular-grid}
  %     \end{figure}
  %   \end{column}
    
  %   \begin{column}{0.48\linewidth}
  %     \begin{itemize}
  %     \item Domaine d'étude : $\Omega = [0, 1] \times [0, 1]$ 
  %     \item Maillage structuré
  %     \item $\Delta x = \frac{1}{N_x-1}$ 
  %     \item $\Delta y = \frac{1}{N_y-1}$ 
  %     \item Monoindice $k = i + (N_x - 1)j$, $\forall (i, j) \in [0, N_x - 1 ] \times [ 0, N_y - 1 ]$
  %     \end{itemize}
  %   \end{column}			
  % \end{columns}

  \vspace{-\topsep}
  \begin{figure}[h]
    \begin{columns}
      \column{.55\paperwidth}
      \includegraphics[width=.55\paperwidth]{figures/rectangular-grid.pdf}
      \column{.4\linewidth}
      \caption{Domaine d'étude discrétisé}
      \label{figure:rectangular-grid}
    \end{columns}
  \end{figure}
  
  \vspace{-\topsep}
  \begin{itemize}
  \item Domaine d'étude : $\Omega = [0, 1] \times [0, 1]$ 
  \item Maillage structuré constitué de $N_xN_y$ cellules $(\mathcal{C}_{ij})_{ij}$
  \item Maillage tronqué $\mathcal{T}$ : maillage initial privé des cellules de bord
  \item $\Delta x = \frac{1}{N_x-1}$, $\Delta y = \frac{1}{N_y-1}$ 
  \item Mono-indice $k = i + (N_x - 1)j$, $\forall (i, j) \in [0, N_x - 1 ] \times [ 0, N_y - 1 ]$
  \end{itemize}

\end{frame}




%%%%%%%%%%%%%% PRESENTATION SCHEMA DIAMANT %%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Le schéma Diamant}		
  
  % \begin{columns}
  %   \begin{column}{0.63\linewidth}
  %     \begin{itemize}
  %     \item Schéma basé sur la méthode des \textbf{volumes finis}
        
  %     \item On définit $\mathcal{D}_{k, k+1}$ le diamant construit sur les cellules $C_k$ et $C_{k+1}$
        
  %     \item Approximation à l'ordre 2 de $h_k^+$ et $h_k^{-}$				
  %     \end{itemize}
      
  %     \vspace*{1cm}
      
  %   \end{column}
    
  %   \begin{column}{0.35\linewidth}
      
  %     \begin{figure}
  %       \includegraphics[scale=0.3]{figures/diamond-cell.pdf}
  %       \caption{cellule diamant centrée sur le bord $\gamma_{k, k+1}$}
  %     \end{figure}
  %   \end{column}
  % \end{columns}

  \begin{figure}[h]
    \begin{columns}
      \column{.3\paperwidth}
      \includegraphics[width=0.3\paperwidth]{figures/diamond-cell.pdf}
      \column{.65\linewidth}
      \caption{Cellule diamant centrée sur le bord $\gamma_{k, k+1}$}
      \label{figure:diamond-cell}
    \end{columns}
  \end{figure}
  \vspace{-\topsep}
  \begin{itemize}
  \item On définit $\mathcal{D}_{k, l}$ le diamant construit sur les cellules $C_k$ et $C_l$
  \item Approximation : $\vv{\nabla}h$ est constant sur chaque cellule diamant $\mathcal{D}_{k,l}$
  \item Il faut considérer la pression au niveau de l'intersection de 4 cellules. Si $\tilde{h}$ est la pression exacte, un développement limité simple en $(x_i+\Delta x/2,\: y_i\pm\Delta y/2)$ nous donne :
    \begin{align*}
      \tilde{h}_k^\pm = \frac{\tilde{h}_k + \tilde{h}_{k+1} + \tilde{h}_{k\pm N_x} + \tilde{h}_{k+1\pm N_x}}{4} + \mathcal{O}(\Delta x^2 + \Delta y^2)
    \end{align*}
    % \item $h_k^-$ est approché par : $(h_k+h_{k+1}+h_{k-N_x}+h_{k-N_x+1})/4$
    % \item $h_k^+ = h_{k+N_}$
  \end{itemize}
  
\end{frame}


% \begin{frame}{Le schéma Diamant}%
%   
%   {\bfseries Construction des points supplémentaires $h_k^+,\ h_k^-$}\par
%   % \vspace*{1cm}
%   Si $\tilde{h}$ est la pression exacte, un développement limité simple en $(x_i+\Delta x/2,\: y_i\pm\Delta y/2)$ nous donne :
%   \begin{align*}
%     \tilde{h}_k^\pm = \frac{\tilde{h}_k + \tilde{h}_{k+1} + \tilde{h}_{k\pm N_x} + \tilde{h}_{k+1\pm N_x}}{4} + \mathcal{O}(\Delta x^2 + \Delta y^2)
%   \end{align*}
% 
% \end{frame}


\begin{frame}{Le schéma Diamant}

  {\bfseries Caractérisation de $\mathcal{D}_{k, l}$}\medbreak
  
  $\mathcal{D}_{k,l}$ constitué de 4 segments $d_1,...,d_4$ ($\partial \mathcal{D}_{k,l} = \bigcup_{1 \leq i \leq 4} d_i$)
  \medbreak
  Normales sortantes associées à chaque $d_i$ :
  \begin{align*}
    \mathbf{n}_{d_1} = \frac{1}{2|d_1|} \begin{pmatrix} \Delta y \\ - \Delta x \end{pmatrix} = - \mathbf{n}_{d_3}, \quad
    \mathbf{n}_{d_2} = \frac{1}{2|d_2|} \begin{pmatrix} \Delta y \\ \Delta x \end{pmatrix} = - \mathbf{n}_{d_4}
  \end{align*}
  avec $\forall i\ \vert d_i\vert = \frac{1}{2}\sqrt{\Delta x^2 + \Delta y^2}$

  \begin{figure}[h]
    \begin{tikzpicture}[scale=1]
      \draw (0,0) -- (1,1) -- (0,2) -- (-1,1) -- (0,0);
      \node at (0,1) {$\mathcal{D}_{k,l}$};
      \node[below right, shift={(-.125,.125)}] at (0.5,0.5) {$d_1$};
      \node[above right, shift={(-.125,-.125)}] at (0.5,1.5) {$d_2$};
      \node[above left, shift={(.125,-.125)}] at (-0.5,1.5) {$d_3$};
      \node[below left, shift={(.125,.125)}] at (-0.5,0.5) {$d_4$};
    \end{tikzpicture}
  \end{figure}
  
\end{frame}
